# 各種命名ルールまとめ

<!-- vim:set ft=markdown: -->

あくまで、「まとめ」のファイルです。細則は各文書を参照してください。

## 共通事項

* 以下の内容は人力で作成されるファイルに適用します。プログラムで自動的に生成されるようなファイルには基本的に適用されません。
* 特に記載のない限り英単語1〜3語程度（目安）で構成すること。
* 固有名詞など翻訳不能なものを除いて日本語ローマ字表記は避けること。
* 内容や用途を簡潔に表現するファイル名をつけること。
* 拡張子は小文字を使うこと。大文字禁止。
* 利用するフレームワークの表記ルールを優先する必要がある場合などは、柔軟に運用してもよい。

## プロジェクト名(redmine)
redmine上のプロジェクト名では日本語を使っても構いません。

プロジェクト一覧ページでクライアント名でソートできたほうが便利だと思われますので、以下のようにします。

クライアント名を前置し、アプリ名（プロジェクト名）を後置すること。社内プロジェクトの場合は「社内」をプロジェクト名に前置する。

## リポジトリ名
プロジェクト名と同じくクライアント名でソートできたほうが便利だと思われますので、以下のようにします。

リポジトリ名には日本語を使ってはいけません。

クライアント名を前置し、プロジェクト（アプリ）名をつなげる。各単語はハイフンでつなげる。

## ファイル名
### HTMLファイル名

* 小文字の英単語をアンダースコアでつなぐ。
* 拡張子は`.html`とする（.htmは禁止）

### 画像などの素材

* 小文字の英単語をアンダースコアでつなぐ
* 拡張子は原則として3文字拡張子を使うこと。例) ○`.jpg` ☓`.jpeg`

### CSSファイル名

* 小文字の英単語をアンダースコアでつなぐ。
* 拡張子は`.css`とする。

### Javasctiprファイル名

* 英単語をアンダースコアでつなぐ。
* 拡張子は`.js`とする。

### PHPファイル名

* [PSR-0](https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-0.md)に準拠すること。
* 拡張子についてはフレームワークやモジュールのルールに従う。

### その他ドキュメント等

* 内容がわかりやすい名前をつける。
* 日本語OK。
* 日付や番号でバージョン管理しない。Redmineやgit上には常に最新のファイル**だけ**があればよい。

## コーディング
### HTML/CSS
id、class、nameが同じ値でかぶるのを防ぐため（もちろん仕様上は問題ないですが、混乱のもとになります）、以下のルールを定めます。

* idは英単語をハイフンでつなぐ。例）`id="foo-bar"`
* class名は英単語をアンダースコアでつなぐ。例）`class="foo_bar"`
* フォームのname属性値は英単語をハイフンでつなぐ。 例）`name="foo-bar"`
* プログラム上、自動生成されるclass名やidにはプレフィックスをつけて区別する（推奨）

### JavaScript 
* 変数名、関数（メソッド）名はcamelCaseとする。
* jQueryオブジェクトには$をつける。 例）`var $p = $('p');`

### PHP
* [PSR-0](https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-0.md)、[PSR-1](https://github.com/php-fig/fig-standards/blob/master/accepted/PSR-1-basic-coding-standard.md)に従うこと
